如果起條地下街貫穿所有地鐵站

即係所有喺地底下嘅站同站之間都有條地下街穿埋一齊
咁如果我只係搭一兩個站，咁啲人咪可以選擇行地下街
一來可以減少搭車嘅人流，二來又可以減少地面擠塞

咁如果我中環收工，我只係想去灣仔或者尖沙咀，咁我就可以選擇行地下街，唔駛地面同人迫同等燈位 又可以全民行多啲路，身體都健康啲

條地下街仲可以判俾港鐵管理，地下街又可以開下商店或者pop up store同食肆咁，等佢收下租同管理費。
話唔埋仲可能補貼車票價錢。
地面人流少咗，其他交通工具都可能少人搭咗，話唔定仲可以迫使其他交通工具減價吸引番啲人去搭
而大家出街或者收工可以多個好去處

因為有新大量鋪位出現，讓市民更多機會做生意做老闆一舉兩得

最正嘅就係終於可以免費過海
長久以來過海從來都唔係免費，除非你游水，但係香港政府平時唔俾人游維多利亞港
攪到每次過海都要俾錢，如果有地下街穿埋尖沙咀到金鐘，咁啲人就可以選擇行路過海

如果你有本事，仲可以開個行路撚po直播由荃灣行到去柴灣

其實呢個idea真係一舉好多得
大家認為仲有冇好處

當然仲有好多bugs同技術問題要研究
如果撇除呢啲問題，例如地產霸權同商家佬等等
但係大家會唔會覺得呢個係一個好偉大嘅計劃？

讚成：正評
不讚成：負評

但係地面有好多土地問題同會比而家更擠塞

呢種？

地底人唔俾

地基問題

從二十世紀九十年代起，香港已進行地下街的研究，惟至現時仍然未有一條地下街落成營運。

2006年11月21日，灣仔區議會討論在銅鑼灣興建香港首座地下商業城，以紓緩路面行人路的擠塞情況（參見銅鑼灣地下城）。但是運輸署於2010年1月22日在立法會會議上表示，銅鑼灣的地勢複雜和路面狹窄，加上地面有很多樓宇及地底亦有鐵路站，導致不能夠設置商店，只能夠作為普通地下行人道，但是將會設立自動櫃員機和商品販賣機等。

2010年5月10日，市區重建局在《市區更新地區願景研究》計劃中提出，仿效日本福岡市天神地下街的構思在觀塘開源道闢建地下購物街，連接觀塘站的行人天橋，以解決人車爭路問題及為公眾提供一個消閒好去處。[1]

2014年，發展局建議參考日本及歐洲等外國經驗，發掘香港具潛力發展地下空間的地區，以增加香港市區內可用空間及優化市區的連接性，初步揀選了4個具策略性的地區，籌劃先導研究在尖沙咀九龍公園、銅鑼灣維多利亞公園、跑馬地整區以及金鐘至灣仔一帶的香港公園、斜坡及皇后大道東一帶建構地下街，用以發展餐飲、娛樂及辦公室等商業設施[2]。

幾十年都得個講字

地底好多野，好難起

落雨都可以唔怕濕

日本唔多野 台北唔多野

用曬香港所有儲備都搞唔掂啦

又或者其實可能只係需要喺鐵灣仔中環起地下街就可以解決擠迫問題

然後賣哂比領匯 瘋狂加租再收入場費

地下街都認同既 不過你話中環行去尖沙咀誇左啲

香港啲樓又高又密 地基自然深同多 點搞呀

唔係話尖沙咀計劃起咩？？

有鬼位你起咩

諗起都正

諗起火之鳥未來篇

地下街+行人輸送帶

鳩屌嗰啲一定未見過世面

好多外國大城市積極研究緊

港島北海濱長廊起咁耐都未貫通到，莫講話起地底長廊

以現時黎講好難起，先唔講政府有無規劃
淨係地底d電線電纜水筒都考起班工程師，重要係地鐵站到起，分分鐘要重新規劃個區先起到

香港政府呢種態度好難搞得成

有幾多人會尖沙咀行去金鐘⋯

我都明仲有好多計術問題要考慮，但係如果應該戀有解決方法
例如掘深少少咁得唔得？

不過最大問題都係班地產佬點都唔會放過你

係得架，每兩個站之間既距離建築費50億，ok 咪起囉，on 9

點睇都抵屌過比警犬同三跑啦

話唔埋仲可能補貼車票價錢。

傻豬黎既，唔加價點起地下街？唔加價地下街維修保養邊個比？

會好多乞衣

入面全部係連鎖店，比大陸人黎行，你ok 咪起囉

深圳已經有條橫跨幾個站

如果我係共匪我即刻拍板起添，超資返兩三千億，爽呀

一般中環收工，去灣仔都係行路嫁啦

新宿街頭十餘萬人

我都知所有偉大嘅事情總有負面效應

咁如果有地下街多個選擇可以疏導一下會唔會更好

要起既話要避埋地鐵
咁可能要起到好深
行上行落都幾麻煩
有意外既話仲大獲

以現時情況係唔實際 算鳩數啦

深圳都有

福田站

其實地底一直有人住

香港多花崗岩所以比其他地方難同貴，但新區我覺得要規劃下，唔好又起好哂先搞

起天橋系統應該會平同起得快啲, 但係建築期間對日常影響比較大

沒有找到出口出去也好

Bro想起地下城市 起天空之城算啦 地方又大 空氣又好 學荃灣堅離地

天橋係平啲
但係影響市容

其實好近
只係要起海底隧道貴咗啲

深圳有個四五個站連晒, 都多人行, 但感覺又唔算好舒服.

應該唔會想長期行.

最主要都係政府冇遠見唔敢試on9等問題姐
電纜之類問題唔大，整深少少就ok，地鐵都係咁起啦
好似羅馬咁個地底都係古蹟就另計啦

地下街唔洗諗啦 技術問題多得太誇張 除非以前規劃有準備到就可以做

反而應該諗下用天橋網解決道路問題，荃灣依方面做得幾好 荃灣西連荃灣站

班友design柒啫

但係其實外國好多城市都研究緊...

香港係唔係真係冇計...

周國腎

笑左，鳩鐵會補貼？到時鳩鐵照加價
再同你講：想平咪自己行，我地起好晒地下通道，俾足選擇市民

其實當初起地鐵就應該規劃埋啦
尖沙咀尖東個條路著闊少少已經可以開到舖

如果要起都唔知要落到幾深

你個名

電線可以搬 水管可以搬
但係樁冇得搬啦掛
同埋而家地鐵已經起好哂
好難再改地底結構
如果要起深啲就要用鑽挖機起
喺地鐵隧道底起
但係起出嚟嘅隧道又好深
冇人想行
又貴
所以好難

利申: 非工程師 鳩噏

全部海底隧道上面起過海大橋啦
太高身既船咪自己南邊過

俾大西北D人一野上高速再上橋, 盡量1個鐘到港島

地面條街太窄
咁所以地底都冇乜空間
所以搞唔到

地底放火

啱曬發動革命

地面咁多建築物 棟棟都係高樓大廈 地基打得好深
如果真係要整一條街連接已建地鐵站應該哂好撚多錢,無限延期

到時地下商場又係大家樂 美心 Starbucks 百佳 惠康.....

怎麼竟然撞回熟人

迷宮之中你必須跟我好

向上起100層夠難啦,日韓台中國都整到地下街,你整得到咪enginnering marvel

問我共你

何解於街角擁吻

掘太深會煩到海綿寶寶

港鐵會做少左短途客生意

私奔心情突然下沉

中環金鐘灣仔就難 高樓大廈foundation太密太多 根本冇位做
好似深水埗搞重建就可以考慮搞埋 拆完樓先起好地底 先再向高發展
不過深水埗已經一早plan好哂賣地收地 已經要落手落腳起樓冇得番轉頭
如果仲有舊區重建 或者發展新市區既話就可能得既
不過都要睇下地底d石層夠唔夠實淨 地下水位高唔高
另外向下發展既成本係貴過向上發展架 所以好少發展商會做

小小戀情若然被擒

最主要係太子到TST, CWB到金鐘呢兩段姐應該
同埋最重要

接龍撚收皮啦

fyi

就會結束

究竟係 難逃避責問 定係 攔途被責問？

呢個計劃已經被多個泛民同環保人仕反對

樓上班連登點睇

反而中環個design幾好，都係天橋駁樓但個感覺舒服好多
長遠黎講駁到好似Mirror's Edge咁就正

其實最好整埋電動車道
貨車上落貨區
等客區
大量停車場

技術問題囉 一陣鑽兩下又話震q到條莊

用幾多錢起

驚咁咪乜撚都唔洗起唔洗建？
話知你起乜撚嘢 反正點都係佢哋啦

墨豆先生

放假的話一定行
但可能會逼滿晒d賓賓

難逃避責問

當年cd歌詞簿係後者

我見有班人反係因為起果段時間會少左公共空間使用，不過的確比港共起應該都會超支延誤無限loop

地下城，地底新市鎮

但係最難起
因為條隧道同地鐵重疊
條隧道起喺內街又唔夠闊
反而朗豪坊經Argyle Street (唔識打 ) 去旺角火車站應該易搞啲

起就一定起到
只不過要計

1. 成本
2. 公眾嘅接受程度
3. 工程期間嘅影響

如果用天橋仲好 起型d咪得 整個天橋城

想像吓如果香港有好似日本咁嘅地下街就好 疏導地面嘅人 又有野行
雖然可行性真係比較低
但係好方便 避免咗人車爭路 唔怕路邊吸廢氣

屌
咁又唔得 咁又唔得
但係由深圳起條隧道直通落佐敦又得

見到有條友講起深少少就ok 呢d on9說話

就勿認真啦

應該消防逃生呢類 又係一大阻撓

呢個幾好 但啲死mk肯定又堆哂係到

直接唔俾地鐵行
將路軌變晒地下街咪得囉

因為條隧道用鑽挖機起
同埋唔係畀人行
所以起好深都得
所以起到

不過我都係覺得高鐵冇柒用
應該攞嗰800 億改善醫療

全部店都係連鎖諗起都扯扯地

其實無話唔可行
東京地鐵日比谷站 銀座站 東銀座站 地下道基本連通曬

唔好on9
你係啲樓隔離起要做好多功夫
唔同高鐵大部分玩山

地底人怎樣辦

香港好撚多花崗岩
鑽中個d 位要好花時間
起條地下街要起實得
鑽到好撚柒深啫
但肯定又貴又整好耐
樓主介唔介意整多單大白象，又要搞勁撚耐都未起到嘅工程先

多功夫就唔做？就算係好嘅都唔做？
唔怪得知政府咁垃圾
人地日本難波站真係地底通曬，都唔好講東京喇
改善國民健康，降低商舖租金改善就業，減輕交通工具壓力
大圍嘢唔講
淨係唔洗淋住雨行路已經利民啦

如果有更好提議又另當別論

都係嗰句
起工程要考慮埋工程對現有環境嘅影響
如果封咗條彌敦道5-6年嚟起地下街
你估旺角同尖沙咀會變成點

50億抵起 淨係港珠澳大橋都已經夠起唔知幾多條

起左港鳥條單車徑先啦

仲話人on9
而家d大白象夠你起好撚多條
何況50億個數係你作

Btw如果有再佔中真係進可攻退可守

台灣咁？

慈雲山
天橋大白象工程

國土鍊成陣

有得諗不過未必起到日本咁大，始終人地規劃得整齊，相比易起地下街

支持
好似台灣/日本既地下街咁
但係香港站近 真係可以行

BTW, 如果有既話 希望有台灣個尐按摩店 正骨 幾十台幣十分鐘個尐

☠

起完起新樓打唔打到椿

新城市可以 已發展唔好搞

所以公用事業用共構係好重要
世界上冇乜地方成日掘到條街一忽忽

搞到啲景觀差晒
你睇下旺角道暗無天日...

過海就難d
不過好支持

八百億有咩起唔到，係正苦俾唔俾你起

當世間明路行盡了

btw, 好似札幌咁?

之後下面全街都金舖同藥房

有得諗 不過搞得黎都應該30 40年之後

香港咁多樓
根本冇可能整到

九龍灣 觀塘
葵芳 荔景

架空站點貫？
觀塘道葵涌道彌敦道點起？起完地面負唔負荷到？地下設施（喉管、通風、水電）又夠唔夠？

唔係唔得嘅⋯⋯天價過大白象囉

長遠黎講會好過大白象

依家地鐵既深度係岩層下面嫁 啲建築物樁都唔關事
水電煤管都可以個 deviation 唔關事

問題係依家起地下隧道用 Tunnel Boring Machine
係冇可能係現有地鐵站到掘到trench 放到機又唔影響行車
pic source from MTR

尖東咪係，你有無行下

雖然個提議其實係有得諗
但係用台灣日本同香港比較真係好撚on9
任何野都係講成本效益 莫講話係已有建築物下搞地下街 係個空地都鑿個地庫已經好撚貴 仲要已發展土地下 有好多係圖紙都冇準確標示既水電煤氣喉 難度好撚高
另外設計幾深又係一個問題
仲有最撚大一個問題係 當你憧憬緊係一條日本/台灣地下街 但你有冇諗過呢到係香港 政府係咪又比返領展做? 租金又幾多先圍到皮? 當條地下街同領展商場冇分別 咁有乜野意義

在香港

任何偉大嘅夢想

終歸也敵不過現實

錢問題

正丫，夏天行街唔洗晒。

尖東算唔算

唔係幫港共講說話
已經講左好多年係銅鑼彎尖咀搞地下街
但係一路都有人反對 又呢樣又盛
樓上個個都撐
唔好到時港共再推又出黎屌

明明自己都係係電腦前
笑人地點解唔用力d
跟住講句this city is dying

大白象工程

實會有人屌 咁多錢不如起樓啦

肯定拉布拉到過唔到

沒需見光也許更美妙

搞咁大工程 不如起多兩條路軌等d車可以飛站 例如 荃灣可以直接飛去金鐘 途中飛曬所有站

不過 樓主都講得有道理

agger
其實要向下發展真係好多問題要解決，唔係話學樓主咁掘深少少就搞得掂

唔洗穿曬全部
淨係太子旺角油麻地都夠做

要幾多人力物力 真係想下就好

呢句真
地底起好貴
明坑同無坑挖掘 個價已經差好遠
利申：19 engin

地下街成本好高，你要挖得深避開啲地下設施同摏；比較成本可行既只可以係啲大型公園底下整，但就好難做到連接各地點。不如學中區起elevated walkway仲好，平啲實際啲。

諗多咗？
管理費租金少咗，但係票價照加，因為少左人搭

大西北搭巴士行西隧，隧道根本唔係塞車果個位黎

俾港鐵管?咁就閪喇

起地下街既成本勁撚貴

小學講到出黎做野都未起過

5和出沒spin注意

成本貴過地鐵30倍

其實荃灣真系可以行柴灣 不過多個角同街字唱 (柴灣角街)

一百毛抄料未

長居於此 何用再找地圖

會唔會貴過起國際太空站

1. 不如你睇下反咩先
2. 討論前提自己人話事是常識